ID: 1
Topic: Set Theory
Question: What is the cardinality of the power set of a set with 3 elements?
A) 3
B) 6
C) 8
D) 9
Answer: C

ID: 2
Topic: Logic
Question: Which logical operation is also known as implication?
A) AND
B) OR
C) →
D) NOT
Answer: C

ID: 3
Topic: Relations
Question: A relation is called reflexive if:
A) a ≠ a for all a
B) a R a for all a
C) a R b implies b R a
D) a R b and b R c implies a R c
Answer: B

ID: 4
Topic: Graph Theory
Question: A tree with n vertices has how many edges?
A) n
B) n - 1
C) n + 1
D) 2n
Answer: B

ID: 5
Topic: Propositional Logic
Question: What is the truth value of p∧¬pp∧¬p?
A) True
B) False
C) Cannot be determined
D) Depends on p
Answer: B

ID: 6
Topic: Set Theory
Question: What is A ∪ ∅ equal to?
A) ∅
B) A
C) A ∩ ∅
D) Universal Set
Answer: B

ID: 7
Topic: Functions
Question: A function f: A → B is onto if:
A) Every element of A is mapped
B) Every element of B is mapped
C) Each element of B has a pre-image in A
D) A and B are equal
Answer: C

ID: 8
Topic: Counting
Question: How many permutations are there of the word “DISCRETE”?
A) 8!
B) 7!
C) 8! / 2!
D) 8
Answer: A

ID: 9
Topic: Graph Theory
Question: A graph is connected if:
A) It has at least one edge
B) Every pair of vertices is connected
C) It contains a cycle
D) All vertices have even degree
Answer: B

ID: 10
Topic: Logic
Question: What is the contrapositive of p→qp→q?
A) ¬p→¬q¬p→¬q
B) q→pq→p
C) ¬q→¬p¬q→¬p
D) p↔qp↔q
Answer: C

ID: 11
Topic: Combinatorics
Question: How many ways can you choose 2 items from 5?
A) 10
B) 25
C) 5
D) 20
Answer: A

ID: 12
Topic: Relations
Question: Which property is NOT required for an equivalence relation?
A) Reflexive
B) Symmetric
C) Transitive
D) Antisymmetric
Answer: D

ID: 13
Topic: Set Theory
Question: The intersection of two disjoint sets is:
A) Null Set
B) Union of both sets
C) Power set
D) Either set
Answer: A

ID: 14
Topic: Graph Theory
Question: A cycle in a graph is a path that:
A) Visits all nodes
B) Has no repeated vertices
C) Starts and ends at the same vertex
D) Has maximum length
Answer: C

ID: 15
Topic: Logic
Question: What does the logical connective “∨” represent?
A) NOT
B) AND
C) OR
D) IMPLIES
Answer: C

ID: 16
Topic: Functions
Question: A function f is one-to-one if:
A) Each element of the range has multiple pre-images
B) Each element of the domain has multiple images
C) Different elements in the domain map to different elements in the codomain
D) f(a) = f(b) implies a = b
Answer: D

ID: 17
Topic: Combinatorics
Question: The number of subsets of a set with 4 elements is:
A) 16
B) 8
C) 4
D) 24
Answer: A

ID: 18
Topic: Set Theory
Question: Which of the following is always true for any set A?
A) A ∩ A = ∅
B) A ∪ ∅ = ∅
C) A ∪ A = A
D) A ⊆ ∅
Answer: C

ID: 19
Topic: Graph Theory
Question: A graph with no cycles is called:
A) Complete
B) Tree
C) Bipartite
D) Directed
Answer: B

ID: 20
Topic: Logic
Question: Which of the following is a tautology?
A) p ∧ ¬p
B) p ∨ ¬p
C) p → ¬p
D) ¬(p ∨ q)
